buyside (FO/MO) 人士請入黎

大家好......
小弟而家返緊份buy-side 工, 人工偏低 (<20K), 但勝在有FO experience.......(跟緊2個RO 學野)
而家返工有50% 時間係做fixed income/equity/property market analysis, HF portfolio position monitoring.....搞fund teasers, fact sheets/term sheets, PPT, marketing materials, 寫investment newsletter/regular reports 等
25% 做MO trade support........NAV calculations follow up
25% 做fund admin + internal doc, review PPM, appendix 等等......

想問下做緊呢D 位的人士(similar role), 你地的人工正常水位大約係幾多？因為小弟唔想長期underpay

問你同事囉

fund admin mgr 坐底30K UP (佢之前做銀行, 又做過Fund admin/MPF 公司)

你間野幾大 少過20k都做？

你幾年經驗先？
但正常buy side唔會咁低喎
at least > 20k啦
你仲要一腳踢咁多嘢

學夠就走啦，佢唔加即係唔諗住留你
除非你個人本身有好大缺撼走唔到

睇落人工都唔止偏低咁簡單

少過20k
你肯定自己做緊buyside?

借問下而家private debt前景點？轉去secondary fixed income 容唔容易？

唔夠半年......
不過公司個AUM 實在太細了......應該得5-6億HKD.......
亦因為咁, 可能人工先咁低........
其實fund admin 我又唔係主力, 我只係簡中幫個fund admin mgr 手去砌某D 野............. 而家我諗緊應該將個focus 放去邊好D, fund admin 計NAV 其實有FA 去做, 我地只係負責做checker.
(利申: 唔係CPA, 無acct major).

我就係諗住學夠就走......
而家在某隻hedge fund 入邊係IC 其中一位成員, 叫做可以俾strategic investment idea 出黎..............
隻hedge fund 個performance 唔算差, 但個AUM 谷唔大....

我見好多工都寫住要2-3年exp, 會唔會等升一級先至走會好D ??

係咪俾人搵左笨？

private debt 的玩法係點？

半年都唔算耐
如果而家走會比人感覺好jumpy
如果情況未去到好差
可以捱到一年/年半先走
可以搵啲要1-2yrs exp嘅工

到時就叫多三至四成
都合理

捱多一年睇下點先........
只係因為間野背後有母公司的錢係度, 先至叫做穩定D..........
而家睇下成個AUM 可否狀大....否則真係要早D 走...........

希望啦！

如果做back office點解要留係buyside細firm去sell-side pay同福利都好D

無知一問sell-side 邊類公司
pay會好過buy-side?

正確2個RO, 仲要其中一個只係做ops/risk mgt 野多.....
我跟緊果個head 就係RO.........
其實個bond fund 背後仲有一個人係度操盤做投資, 只不過我地個RO 會俾意見, 同埋mon 住佢地做野......

走*

隻HF 玩option 就真係幾勁, 機乎全賺錢, 個long 果D strategy 就

即係唔使諗做夠一年先至走呢D 咁ON99 的想法？
其實我有諗過入返bank 做FA 算, 至少人工高D..........
但自問自己VBA 唔算勁, 轉去其他FO 位, 感覺好多公司都要strong VBA, 呢樣野真係有點肴.....雖然而家已經學緊

認購convertible bond, notes，質押股權
我唔太知仲有冇其他玩法，唔知哩到有冇ching熟？

我其實都未做夠半年, 4-5個月左右, 不過都可以apply 下先......
不過想用公司sponsorship 考埋1,4,9 號牌先至走

我13k 入行

幾多年前13K 咁低呀？雖然我都只係高你呢個數幾千

建議你可以試下轉去big 4 deals/ 中資（eg. BOCI, CCBI etc.) fo (依行brand name好重要）

比你參考下我個間外資fo fg第一年連bonus 500k/第二年600k

呢d一腳踢位好難揾個公價比你
但幾肯定你係出面specialize做死某一個位應該都好難<20k

但你要有心理準備 除非做到大fund
出面好多都係要做呢d 豬頭骨task
見過好多candidates 係咁+ 自己公司junior 都係

4年前 高幾千差好遠lor

你嗰間好L大/出名wor 咁高人工。不過其實我覺得長遠黎講，buyside 真心靠track record。

係咪blackrock ?

big4 deals/M&A 而家入職人工水平如何？

最慘係驚無一本book 俾我去管錢同埋用錢........

其實哩行ot多數有冇得補水？

求問點入行？
同埋 呢排個市真係好靜

唉 唔好提啦 佢地話經濟唔好 cut 左個位
我之後有send 下d 求情信 都係無so 我

依家做緊d 19 IFA 同equity fund raising.
唉 係咪都已經玩完

唔好再講 我仲要比我依家呢間19野壓左價
Offer 依d野原來可以兒戲到咁

我追擊埋d headhunter添
天呀 有無咁衰